老老實實，WhatsApp對話有冇法律效力？

例如有人爭我錢，冇欠單，chat history 有冇用？
差人理唔理？

口頭都有。 點解文字冇?

做呈堂證供都得
年中唔少

連環負皮嗰位清，有乜高見？

有
可以去小額錢債審裁處追討
如果對話記錄中有提及幾時會還錢
而對方無還錢 基本上都好大機會成功追討

睇下你個人怕唔怕麻煩架姐

如果條友用大空咭開WhatsApp 呢？

即係你連佢個名 地址都無?

其實係咪要證明個對話係佢本人send嘅先得

之前聽過一個講法話whatsapp對話無法律效力，因為唔可以確定係唔係一定係本人自己send，有機會可以係人地執左佢個電send都得
利申：唔係法律人，想聽正確解答

睇證據強度者
有身份證、住址證明一樣可以係冒認架
但係如果有埋過數證明，銀行戶口真係個個人，咁咪容易追數

見到講開想分享一個好有趣嘅judgement, 節錄如下:

13. 一份電話檢驗報告顯示，申請人在2014年3月27日用一張沒有名字登記的預付SIM咭（電話號碼5304 7880）發出訊息，內容是（我係文狄呢個我新電話5304 7880）。
14. 無爭議的證據顯示在2014年4月4日，申請人登記的SIM咭（電話號碼6064 5222）曾發出過6段語音訊息給陳遠凱，其內容詳列如下：
(一) 2014年4月4日 18:14:42
“星哥星哥，你又玩乜𨶙嘢呀，我又比人𨳒喇，你又唔聽電話，我叫你叫尋晚唔好出去玩架喇。”
(二) 2014年4月4日 18:14:49
“你唔係你唔係玩到跳制呀大佬。”
(三) 2014年4月4日 18:15:13
“亞老細詐𨶙曬形呀，佢比人𨳒呀，比你亞對家𨳒呀，話你臨門一腳你都係咁點𨶙樣大佬，𨳒你老母點樣搵你點樣搵你呀而家大佬，人哋點對你無曬信心啦。”
(四) 2014年4月4日 18:15:18
“快𨶙啲打電話比我啦大佬，唉你成日都咁𨶙樣我點樣撐你呀兄弟。”
(五) 2014年4月4日 20:03:54
“你去咗邊呀大哥唉，我𨳒你老母我真係比你害𨶙死呀，成日都係咁𨶙樣，𨳒你老母，唔好咁𨶙樣啦大佬，我又話𨳒你老母想搵搵錢，𨳒你老母你咁樣即係斷自己米路有乜分別吖，星哥，𨳒你老母你喂你斷自己米路唔緊要大佬呀，你唔好斷我米路呀吖大佬，你老母臭閪，喂亞亞老細係咁𨳒係咁𨳒，一次係咁兩次係咁，你咁樣咪即係𨳒你老母咪焗焗𨶙佢換人，你係咪想搵錢架夠境。”
(六) 2014年4月4日 20:04:58
“亞老細啱啱打比我，佢話如果你今晚12點前都唔蒲頭嘅，無辦法喇！幫你唔到，就係咁簡單，講完。”

CACC 245/2017

應該唔可以做 direct evidence
要有証人証明個 whatsapp 嘅真確性

你點證明係佢本人 send 出嚟

真係會記錄晒啲粗口

民事程序要你自己搵證據，證據強度又分好多種程度， whatsapp 如果由太空卡發出除非佢認有咁既事，或者你出示到其他有力證據證明到個電話號碼係佢用啦，唔係就好難採用，不過都要睇全部經過同前因後果。

手機版會麻麻地
網頁版可以開埋佢個手機號碼
說服力多d

會參考用

上庭前控方係咪會先俾一份證物列表俾辯方？
（辯方證物證人就唔使事先俾控方，好似係）
控辯會夾定邊啲係無爭議案情
如果某啲部份有爭議，辯方唔認，最後庭上如果推論出證據屬實，或法官接納，咁對辯方就格外不利，佢其他嘅供詞都會受質疑誠信受損